
2022年02月22日，俄罗斯联邦议会一致同意授权普京在国外用兵。
Russia Federation Council unanimously authorised Putin

24日，俄罗斯入侵乌克兰。三路大军分进合击，
东面从 Donbass 地区攻入，
北面从白俄罗斯边境攻向乌克兰首都基辅，
南面的部队从克里米亚半岛出发，
颇有二战中苏联红军大规模钳形的声势。

普京 以为打趴下 乌克兰 只是 24 - 48 小时的一个任务。

乌克兰 人口约 4400万，苏联解体后于1991年成为独立的国家，
94 年 乌克兰放弃了上千枚核武器，
从世界第三大军事强国回归无核之地，
并且成为一个中立国。

早在一百多年前，1917 年列宁将俄国变为苏联的同时，
强迫乌克兰变成了苏联的一部分：
乌克兰苏维埃社会主义共和国，
Ukraine Soviet Socialist Republic.
接着在 乌克兰 制造了不止一次惨绝人寡的大饥荒，
四百万人死亡。

二战中德军占领过乌克兰，
当时乌克兰人分裂成为三部分：仇德、仇苏、仇恨双方的。
二战后被再次解放的乌克兰回到斯大林的怀抱中，经历了冷战。

苏联解体后独立的乌克兰 寻求加入北约和欧盟的做法一直被俄罗斯反对。

2004年，乌克兰橙色革命，08年美国总统布什试图让 乌克兰 加入欧盟，
被激怒的普京坚决的阻止了，2010年后第四任总统，  Viktor Yanukovych,
他在欧、俄之间摇摆不定， 13年拒绝了加入欧盟的机会并且开始亲俄路线，
当年乌克兰爆发广场革命， 这位总统就被赶跑了，
但是俄罗斯在 14 年乘机兼并了克里米亚半岛。

Euromaidan or Revolution of Dignity,
这一故事有一部记录片「冬季之火」，
Winter on Fire: Ukraine's Fight for Freedom 
这也是很多香港抗争者喜爱的影片之一。

现在，2022 年2 月，
成为俄罗斯新沙皇已经23 年的普京再次下令入侵乌克兰之后，
导弹腾空飞向十几座城市，十五万大军三路进攻，
似乎让四千万人屈服只要按一下发射按钮。

此时的乌克兰总统是 Volodymyr Zelenskyy，
他原来就是一位演员，因为出色的表演得到更为重要的角色：总统。

当然现在剧情升级了， 战争进行中，
48 小时又48 小时过去了，
基辅仍然在乌克兰人手中，
Zelenskyy 仍然在首都基辅。

从 白俄罗斯 入侵乌克兰的是俄军精锐，
包括 76 空降师。 从边境的核电废墟，
切尔诺贝利核事故污染区，
沿着 第聂伯河 到基辅只有一百多公里，
骑单车都不用半天时间，
但是精锐的俄军现在还是没能进入基辅。

中共新华社记者们自豪的宣称自己：
冲破了一切阻力，在战火中前往俄军前线送回报道。
如果这群婊子养的所谓记者们有能力去到徐州丰县报道铁链女明显不过的更悲惨的故事，
我们就不称它们为婊子养的。

同时，中共网络上流传着爱心人民的提议：
愿意收留 16 - 25 岁的乌克兰美女， 
愿意提供远离战火的安全房间。

金字塔是一个培养着十亿爬虫的生态系统，
在这个体制内，于公于私都会促使这样无耻的意识形态出现。

普京 对乌克兰的野蛮侵略激起了美欧的巨大反响，
开始对俄罗斯启动严厉的经济制裁。
英国带头对俄罗斯主要银行和一百名高级政治人物开始制裁，
然后，国际银行间财务电报社群停止为俄罗斯银行服务，
这是被称为金融核爆的制裁，
SWIFT， Society for Worldwide Interbank Financial Telecommunication。

3 月 2 日，美国总统 Biden 说：一定要让俄罗斯付出代价。
同时拒绝俄罗斯航空器飞入美国，
欧洲各国也早已经对俄罗斯停飞了。
中国当然不会这样做，相反，
包子以大量物资紧急支援它的俄国爸爸。

两天前俄军在基辅北面已经排列了 60 公里长的军用车队，
普京也下令空袭乌克兰政府设施，第二轮强攻似乎迫在眉睫，
但是60 公里的长蛇阵却奇怪的没有开始发动苏式红军的攻城战。

看一下欧洲各国对乌克兰的武器援助承诺，
毒刺导弹、标枪导弹，NLAW 反装甲导弹，铁拳火箭，...
这都是单兵或者小组使用的有效的防空或者反装甲武器。
如果现在俄军再不打下基辅，当这些武器到场后，
恐怕可以把所有的俄军送去地狱很多次。

现在普京处于什么状态？


